中槍兩少年：不放棄追究警暴

節錄

中槍兩少年：不放棄追究警暴

■健仔對鏡頭展示中槍位置，當時子彈碎片離心臟只有三厘米。

【本報訊】煙硝間，兩名少年的命運就此改變。去年被警察槍傷的少年「健仔」曾志健和「熊仔餅」周柏均，近日接受BBC及德國之聲訪問，談及身心創傷及追究警暴之路。健仔相信，只要堅持，總有未來與希望；熊仔餅則感嘆，看着香港腐化，感到灰心。

健仔：港人要堅持到底

憶起中槍瞬間，健仔形容「世界好似停咗一秒，熱力由心口慢慢滲出嚟」。18歲中五生曾志健去年10月1日在荃灣遭警員實彈射傷，子彈碎片離心臟只有三厘米。與死神擦肩而過的他當時想過會犧牲，對於中槍後仍生存感幸運，但須面對後遺症，如肋骨曾斷裂，不時受神經痛之苦。

人生改變的還有21歲IVE學生周柏均。去年11月11日民間發起三罷，周在西灣河遭交通警實彈射中右腹，須切除右腎和三分之一肝臟。受訪期間周展示疤痕，「對住塊鏡有啲想喊」。他透露生活亦因槍傷劇變，如因愛吃樂天熊仔餅而獲「熊仔餅」稱號的他不能再吃甜食，腸黏裂更令他痛苦難忍，嚴重時要打止痛針。他至今仍經常流淚不止，上學時感不安，在街上看到警察亦會驚慌。康復路漫長，他覺得有點累，「見到（社會）慢慢腐化落去，有啲灰心」。

二人希望追究警暴，周中槍時手無寸鐵，形容雙方武力不對等，。。。。。。。。。

追究警暴之路困難重重，。。。。。。。。。

健仔昨在社交媒體指，慶幸能繼續保釋，會珍惜時間完成想做的事，寄語港人「保持健康，有健康的身體，才能夠堅持到底」，他在訪問中談到健康與前途時也相信，只要堅持，總有未來與希望。

點解冇其他post講
推

Push

死警畜 開槍易 對普通市民既傷害有幾大
支持手足告警畜

好堅強

元朗中溜彈𠴱位巴打依加點？

仲有天水圍係天台向下射催淚彈打中人個頭

.

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

有囉
你自己無睇到

被告緊

好慘
香港人做既野就係當左佢condom
得返個口號

黑警遲早要還。

死黑警

push

告暴動有意圖傷人

推